## Markdown для емайл сообщений.

В предыдущей главе уже писал о том, что для длинного формата описания вакансии, необходимо структурировать текст. Хорошо оформленный текст, даже большого объёма способен удерживать внимание читателя и задавать ритм чтения.

Когда текст написан для блога или для сайта структурировать информацию и управлять вниманием пользователя проще с помощью заголовков и подзаголовков, особенности шрифта, а так же изображений и видео. В электронном письме возможностей значительно меньше из-за того что почтовые клиенты и сервисы разметку текста поддерживают очень ограничено. Вставить медийный или интерактивный контент можно, но он не всегда эффективен.

Кроме этого необходимо учесть, что скорее всего ваше сообщение будет прочитано с мобильного устройства, а не со стационарного компьютера. Поэтому получается, что одним из подходящих инструментов для рекрутера является Markdown разметка. Она позволяет оформлять текст, структурировать его, при конвертации в HTML сообщение будет хорошо отображаться на мобильных устройствах. При этом сам синтаксис языка очень простой и легко запоминается.

Для того что бы начать использовать Markdown в своей почте можно использовать любой плагин или расширение. Например, в своей работе я использую [Markdown Here](https://markdown-here.com/get.html). Программу можно установить как в браузер так и в почтовый клиент. Плагином пользоваться просто.

1. Разметить текст в соответствии с синтаксисом Markdown.
2. Вставить размеченный текст в тело сообщение
3. Нажать кнопку плагина для конвертации в HTML формат

### Синтаксис языка разметки Markdown

Источник: https://github.com/OlgaVlasova/markdown-doc/blob/master/README.md

Настоящий документ предназначен для ознакомления пользователя с функциональными возможностями языка разметки Markdown.
Markdown – это облегченный язык разметки, который является инструментом преобразования кода в HTML.
Главной особенностью данного языка является максимально простой синтаксис, который служит для упрощения написания и чтения кода разметки, что, в свою очередь, позволяет легко его корректировать.
Теперь рассмотрим более подробно функции языка разметки Markdown.

Markdown не является заменой HTML. Синтаксис Markdown достаточно ограничен, и соответствует лишь небольшому подмножеству элементов HTML. Он включает в себя следующие элементы:

1. Блочные элементы
 + [Параграфы и разрывы строк](#Parag);
 + [Заголовки](#Headers);
 + [Цитаты](#Blockquotes);
 + [Списки](#Lists)
 + [Блоки кода](#CodeBlocks);
 + [Горизонтальные (разделительные) линии](#Lines).
2. Строчные элементы
 + [Ссылки](#Links);
 + [Выделение текста](#Emphasis);
 + [Кодовые фрагменты строк](#Code);
 + [Изображения](#Images).
3. Дополнительные элементы
 + [Обратный слеш](#Backslash Escapes);
 + [Автоматические ссылки](#Automatic Links);
 + [Специальные символы HTML](#SpecialSymbol).

Более подробно с перечисленными функциями можно ознакомиться в разделе «Описание синтаксиса».

ОПИСАНИЕ СИНТАКСИСА
=========================

Блочные элементы
--------------------------

##### <a name="Parag"></a> Параграфы и разрывы строк
Для того, чтобы создать параграф с использованием синтаксиса языка Markdown, достаточно отделить строки текста одной (или более) пустой строкой (пустой считается всякая строка, которая не содержит в себе ничего, кроме пробелов и символов табуляции).
Для того, чтобы вставить видимый перенос строки (элемент `<br/>`) необходимо окончить строку двумя пробелами и нажатием клавиши «Enter».
Многие элементы синтаксиса Markdown выглядят и работают гораздо лучше в случае, когда их форматируют с помощью «жесткого перевода строк» (разделение строк, осуществленное самим пользователем, а не программой автоматически). К таким элементам относятся цитаты, списки и пр.

##### <a name="Headers"></a> Заголовки
Язык разметки Markdown поддерживает 2 стиля обозначения заголовков: подчеркивание и выделение символом («#»).
Выделение заголовков с помощью подчеркивания производится знаками равенства («=») в случае, если заголовок первого уровня, и дефисами («-») в случае, если заголовок второго уровня. Количество знаков подчеркивания не ограничивается.
При выделении заголовков с помощью символа («#») используется от одного до шести данных символов, которые устанавливаются в начале строки (перед заголовком). В данном случае количество символов соответствует уровню заголовка. Кроме того, заголовок возможно снабдить закрывающимися символами («#»), хотя это и не является обязательным. Количество закрывающихся символов не обязано соответствовать количеству начальных символов. Уровень заголовка определяется по количеству начальных символов.
Заголовки первого и второго уровней, выполненные с помощью подчеркивания, выглядят следующим образом:

    Заголовок первого уровня
    ========================
    Заголовок второго уровня
    -------------------------

Заголовки первого, третьего и шестого уровней, выполненные с помощью символа («#»), выглядят следующим образом:

    #  Заголовок первого уровня
    ### Заголовок третьего уровня
    ###### Заголовок шестого уровня
Приведенные выше заголовки, выполненные с помощью символа («#») тождественны следующим:

    #  Заголовок первого уровня #
    ### Заголовок третьего уровня ###
    ###### Заголовок шестого уровня ######
В результате на экран выводится следующее:

Заголовок первого уровня
========================

Заголовок второго уровня
------------------------

#  Заголовок первого уровня
### Заголовок третьего уровня
###### Заголовок шестого уровня

##### <a name="Blockquotes"></a>  Цитаты
Для обозначения цитат в языке Markdown используется знак «больше» («>»). Его можно вставлять как перед каждой строкой цитаты, так и только перед первой строкой параграфа.
Также синтаксис Markdown позволяет создавать вложенные цитаты (цитаты внутри цитат). Для их разметки используются дополнительные уровни знаков цитирования («>»).
Цитаты в Markdown могут содержать всевозможные элементы разметки.
Цитаты в языке Markdown выглядят следующим образом:

    >Это пример цитаты,
    >в которой перед каждой строкой
    >ставится угловая скобка.

    >Это пример цитаты,
    в которой угловая скобка
    ставится только перед началом нового параграфа.
    >Второй параграф.

Вложение цитаты в цитату выглядит следующим образом:

    > Первый уровень цитирования
    >> Второй уровень цитирования
    >>> Третий уровень цитирования
    >
    >Первый уровень цитирования
В результате на экран выводится следующее:

>Это пример цитаты,
>в которой перед каждой строкой
>ставится угловая скобка.

>Это пример цитаты,
в которой угловая скобка
ставится только перед началом нового параграфа.

>Второй параграф.

Вложенная цитата:

> Первый уровень цитирования
>> Второй уровень цитирования
>>> Третий уровень цитирования
>
>Первый уровень цитирования


Уровень цитирования не может превышать 15-й.

##### <a name="Lists"></a> Списки
Markdown поддерживает упорядоченные (нумерованные) и неупорядоченные (ненумерованные) списки.
 Для формирования неупорядоченный списков используются такие маркеры, как звездочки, плюсы и дефисы. Все перечисленные маркеры могут использоваться взаимозаменяемо.
Для формирования упорядоченных списков в качестве маркеров используются числа с точкой. Важной особенностью в данном случае является то, что сами номера, с помощью которых формируется список, не важны, так как они не оказывают влияния на выходной HTML код. Как бы ни нумеровал пользователь список, на выходе он в любом случае будет иметь упорядоченный список, начинающийся с единицы (1, 2, 3…). Эту особенность стоит учитывать в том случае, когда необходимо использовать порядковые номера элементов в списке, чтобы они соответствовали номерам, получающимся в HTML.
Упорядоченные списки всегда следует начинать с единицы. Маркеры списков обычно начинаются с начала строки, однако они могут быть сдвинуты, но не более чем на 3 пробела. За маркером должен следовать пробел, либо символ табуляции.
При  необходимости в список можно вставить цитату. В этом случае обозначения цитирования ( «>» ) нужно писать с отступом.
Упорядоченные списки выглядят следующим образом:

    1. Проводник
    2. Полупроводник
    3. Диэлектрик

Неупорядоченные списки выглядят следующим образом:

    * Проводник
    * Полупроводник
    * Диэлектрик

Или

    - Проводник
    - Полупроводник
    - Диэлектрик

Или

    + Проводник
    + Полупроводник
    + Диэлектрик
На выходе всех трех перечисленных вариантов имеется один и тот же результат.
В результате на экран выводится следующее:

1. Проводник
2. Полупроводник
3. Диэлектрик

и

+ Проводник
+ Полупроводник
+ Диэлектрик

Цитата, вставленная в список, выглядит следующим образом:

    1. Элемент списка с цитатой:

        > Это цитата
        > внутри элемента списка.

     2. Второй элемент списка

В результате на экран выводится следующее:

1. Элемент списка с цитатой:

    > Это цитата
    > внутри элемента списка.

2. Второй элемент списка


При вставке цитат в элементы списка важно учитывать, что элементы списка должны находиться на одном уровне, а цитаты должны указываться с отступом. В случае, если правило с единым уровнем списка не соблюдается, следующий после цитаты элемент списка будет автоматически нумероваться цифрой «1.».
Кроме того, при необходимости в список можно вставить исходный код. В этом случае его нужно писать с двойным отступом – 8 пробелов или 2 символа табуляции.

 - Элемент списка, содержащий исходный код

  <исходный код >

##### <a name="CodeBlocks"></a> Блоки кода
Отформатированные блоки кода используются в случае необходимости процитировать исходный код программ или разметки.
Для создания блока кода в языке Markdown необходимо каждую строку параграфа начинать  с отступа, состоящего из четырех пробелов или  одного символа табуляции. Блок кода продолжается до тех пор, пока не встретится строка без отступа (или конец текста).  Внутри блока кода амперсанды («&») и угловые скобки («<» и «>») автоматически преобразуются в элементы HTML разметки. Кроме того, следует отметить, что внутри блоков кода обычный синтаксис Markdown не обрабатывается.
Блок кода в Markdown выглядит следующим образом:

Это обычный параграф:

 Это блок кода

##### <a name="Lines"> </a> Горизонтальные линии (разделители)

Для того чтобы создать горизонтальную линию с использованием синтаксиса языка Markdown, необходимо поместить три (или более)дефиса или звездочки на отдельной строке текста. Между ними возможно располагать пробелы.
Горизонтальные линии в Markdown выглядят следующим образом:

    Первая часть текста, который необходимо разделить
    ***
    Вторая часть текста, который необходимо разделить

Или

    Первая часть текста, который необходимо разделить

    ---

    Вторая часть текста, который необходимо разделить
В результате на экран выводится следующее:

Первая часть текста, который необходимо разделить
***
Вторая часть текста, который необходимо разделить

При использовании данного инструмента важно помнить, что после первой части текста и перед второй необходимо оставлять пустую строку. Данное правило необходимо соблюдать только при использовании дефисов. Если его не соблюдать, на экран будет выведен заголовок второго уровня и строка обычного текста.  При использовании символа звездочки данным правилом можно пренебречь.

 Строчные элементы
-------------------

##### <a name="Links"></a> Ссылки
Markdown поддерживает два стиля оформления ссылок:

 - Гиперссылка, с немедленным указанием адреса (внутритекстовая);
 - Гиперссылка, подобная сноске.

Подразумевается, что помимо URL-адреса существует еще текст ссылки. Он заключается в квадратные скобки.
Для создания внутритекстовой гиперссылки необходимо использовать круглые скобки сразу после закрывающей квадратной. Внутри них необходимо поместить URL-адрес. В них же возможно расположить название, заключенное в кавычки, которое будет отображаться при наведении, но этот пункт не является обязательным.

      [пример](http://example.com/ "Необязательная подсказка")
В результате на экран выводится следующее:
[пример](http://example.com/ "Необязательная подсказка")
При ссылке на локальную директорию возможно использование относительного пути (от текущей страницы, сайта и т.п.)

При создании сносной гиперссылки вместо целевого адреса используется вторая пара квадратных скобок, внутри которых помещается метка, идентификатор ссылки (id).

    [пример][id]:
Также, можно использовать пробел, чтобы отделять 2 пары квадратных скобок:

    [пример] [id]:

В этом случае возможно определить идентификатор в любом месте документа:

    [id]: http://example.com/ "Необязательная подсказка"

В результате на экран выводится следующее:
[пример] [id]
[id]: http://example.com/ "Необязательная подсказка"
Иными словами, она состоит из следующих элементов:

 - Идентификатор ссылки, окружённый квадратными скобками (которым может предшествовать необязательный отступ от одного до трёх пробелов);
 -  Двоеточие;
 -  Один или несколько пробелов (или символов табуляции);
 -  URL гиперссылки;
 -  Необязательный заголовок (подсказка к изображению, которая всплывает при наведении на него) гиперссылки, заключённый либо в двойные или одиночные кавычки, либо в скобки.

Идентификаторы ссылок могут состоять из букв, цифр, пробелов и знаков пунктуации, однако они не чувствительны к регистру. То есть эти два варианта эквивалентны:

    [текст ссылки][a]
    [текст ссылки][A]
Markdown позволяет также использовать неявно выраженный идентификатор (сокращенный). В этом случае метка не приводится, вместо неё текст гиперссылки используется  и в качестве её имени, а вторая пара квадратных скобок остаётся пустою.
Например, чтобы сделать слово «Example» гиперссылкой, ведущей на сайт <http://example.com/>, достаточно написать:

    [Example][]
и затем определить гиперссылку:

    [Example]: http://example.com/
В результате на экран выводится следующее:
[Example][]
[Example]: http://example.com/

##### <a name="Emphasis"></a>  Выделение текста
Markdown воспринимает звёздочки «*» и символы подчёркивания «_» как признаки смыслового выделения текста:

 - Текст, окружённый одиночными «*» или «_», будет заключен в HTML-тэг `<em>`.
 -  Текст, окружённый двойными «*» или «_», будет заключен в HTML-тэг `<strong>`.

Иными словами, текст, окруженный одинарными символами, выделяется курсивным шрифтом, а текст, окруженный двойными символами, выделяется полужирным шрифтом.
Также, выделенный фрагмент может находиться в любой части слова.
Текст, выделенный курсивом с использованием синтаксиса языка Markdown, выглядит следующим образом:

    *Пример*
*Пример*

Текст, выделенный полужирным шрифтом с использованием синтаксиса языка Markdown, выглядит следующим образом:

    **Пример**
**Пример**

Текст, выделенный курсивным полужирным шрифтом с использованием синтаксиса языка Markdown выглядит следующим образом:

    ***Пример***
***Пример***

Все приведенные выше примеры аналогичны следующим:

    _Пример_

    __Пример__

    Пере___распред___деление

    ___Пример___

##### <a name="Code"></a> Кодовые фрагменты строк
Чтобы отметить фрагмент строки, содержащий код, необходимо окружить его обратными апострофами «`».  При использовании кодовых фрагментов строк текст будет отображаться в виде моноширинного шрифта.
В отличие от блоков кода, кодовый фрагмент позволяет поместить код внутрь обычного абзаца текста.
Кодовый фрагмент строки в языке Markdown выглядит следующим образом:

Используйте оператор `if`

##### <a name="Images"></a> Изображения
В Markdown существует 2 способа вставки изображений в документ:

a. С помощью непосредственного указания URL-адреса изображения. Синтаксис данной команды выглядит следующим образом:

    ![Альтернативный текст](/путь/к/изображению.jpg)
или

    ![Альтернативный текст](/путь/к/изображению.jpg "Подсказка")
Иными словами, он состоит из следующих элементов:

 - восклицательный знак;
 -  квадратные скобки, в которых указывается альтернативный изображению текст (он станет содержимым атрибута в элементе img);
 -  круглые скобки, содержащие URL-адрес или относительный путь изображения, а также (необязательно) всплывающую подсказку, заключённуе в двойные или одиночные кавычки.

b. С помощью метки-идентификатора.  Синтаксис данной команды записывается следующим образом:

    ![Альтернативный текст][id]
где «id» — имя определённой метки изображения. Метки изображений определяются при помощи синтаксиса, совершенно идентичного меткам гиперссылок:

    [id]: путь/к/изображению "Необязательная подсказка"
Важной особенностью является то, что Markdown не позволяет задать размеры изображения (ширину, высоту).

 Дополнительные элементы
-------------------------

##### <a name="Backslash Escapes"></a> Обратный слеш
Может употребляться в Markdown перед специальными символами для того, чтобы они воспринимались в их буквальном (а не служебном) значении. Полный список данных символов приводится ниже:

«\»  - слеш;

«`»  - обратный апостроф;

«*»  - звездочка;

«_»  - символ подчеркивания;

«{}»  - фигурные скобки;

«[]»  - квадратные скобки;

«()»  - круглые скобки;

«#»  - символ решетки;

«+»  - плюс;

«-»  - минус (дефис);

«.»  – точка;

«!»  - восклицательный знак.

##### <a name="Automatic Links"></a> Автоматические ссылки
Markdown поддерживает упрощённый порядок автоматического создания ссылок для URL-адресов и адресов электронной почты. Для этого достаточно поместить URL-адрес или почтовый адрес в угловые скобки, и Markdown сделает его гиперссылкой. В отличие от вышеописанных стилей, в данном случае сам же URL-адрес или почтовый адрес становится и текстом гиперссылки. Автоматические ссылки на адреса электронной почты работают аналогично.
Автоматические ссылки в языке Markdown выглядят следующим образом

    <http://example.com/>
В результате на экран выводится следующее:
<http://example.com/>

Автоматическая ссылка на адрес электронной почты в Markdown выглядит следующим образом

    <address@example.com>
В результате на экран выводится следующее:
<address@example.com>

##### <a name="SpecialSymbol"></a> Специальные символы HTML
В языке HTML существует два символа, требующих специального рассмотрения: это символы («&lt;») и («&amp;»). Левая угловая скобка используется как начало тэга; амперсанды применяются для обозначения специального символа HTML.
Для того чтобы использовать эти символы в их буквальном смысле, необходимо заменить их элементами HTML, а именно `&lt;` и `&amp;` соответственно.
При использовании Markdown подобных действий совершать не нужно. Он позволяет использовать эти символы в исходном виде. В случае если амперсанд используется как часть спецсимвола HTML, он останется неизменным. В противном случае Markdown преобразует его в `&amp;`.
